點解銀行debt to equity 咁高？

Debt to equity= 2169269/264810=8.19

本身銀行係賺錢係食息差
liabilities就係啲存款
貢杆上去賺錢

咁Liability 姐係central bank 借被銀行既錢？

應該係客戶存款多？

散戶啲存款
例如你放100蚊入hsbc，年息一厘
hsbc借咗100蚊比其他人，年息五厘
入錢果刻assets liabilities各加100

咁一年後份表就會
assets +105
liabilities+101
Equity +4

concept大約係咁
當然現實有regulations限銀行可以借幾多錢出去
btw liabilities to equity 唔等於debt to equity
有少少唔同

師兄可唔可以講多少少 liability to equity 同 debt to equity 既分別

Debt to equity is only counting on interest bearing debt?

謝謝

yes
例如accounts payable/deferred tax liabilities就唔會計debt
不過份balance sheet通常都會classify 好notes/debts
或者間公司一早計好曬debt to equity粒數

問題好簡單，
你覺得銀行啲錢主要係邊到黎？
A股東(Equity) B客戶( Debt)

明白曬，感謝師兄